_2\. 皇帝不断得到承认。与拜占庭的和平关系。卡尔曼出家 拉奇斯出家 749 年，伦巴第人的国王艾斯图尔夫（Aistulf）被教皇承认为皮平的篡位者。752 年撒迦利亚去世。 他在拉特兰宫的建筑。文化之家。

意大利的命运掌握在最幸运的教皇手中。和平已经建立，与皇帝的关系也比以前友好。在实际的独立中，罗马主教尊重合法的皇权，在拉文纳，皇权由主教代表，在罗马，皇权仍由主教代表。事实上，只有在教皇们的努力下，皇帝的权威才得以在意大利的这些省份继续存在。圣像破坏者皇帝的名字仍然被记录在诏书和宗教会议的法令中，甚至到了后来，当弗兰肯人永久地接管了教会的保护权时，教皇们仍然承认帝国的至高无上。他们谨慎地掩饰着自己的世俗计划；他们获得的权利或财产仍然得到帝国权威的有效承认。撒迦利亚本人也从帝国获得了具有法律约束力的捐赠。强大的君士坦丁五世-科普洛尼穆斯皇帝刚刚战胜了篡位者阿尔塔巴斯杜斯，罗马教皇不关心合法继承权，将他的名字写入了 743 年的议会法案中，他是一个比他父亲更狂热的圣像破坏者，但他感到不得不对教皇友好；应他的请求，他将拉丁姆的尼姆法和诺玛两座城市的土地赐给了他。

命运还眷顾撒迦利亚，让他取得了两次重大胜利，提高了教会的声望。就像他的前辈们在圣彼得大教堂的台阶上向罗马人展示不列颠国王们的新教袍一样，撒迦利亚也向罗马人展示了教会的神秘力量，两位更有权势的王子也穿上了新教袍。

747 年，卡尔-马泰尔的长子卡尔曼决定放弃王权和荣华富贵，成为一名修道士。日耳曼人的使徒博尼法斯（Boniface）是这场虔诚悲剧的推动者之一，他使皮平成为父亲的唯一继承人，并为罗马教会带来了丰厚的收益。查理曼来到罗马，拜倒在教皇脚下，乞求允许他剃度出家，死在罗马的隐修院中。撒迦利亚欣然同意了他的请求，这位悔过自新的王子在罗马住了几年，然后前往伊特鲁里亚的荒山野岭。索拉克特山距离罗马城 28 英里，耸立在弗拉米尼路和附近的台伯河之上。这座由希尔比尼牧羊人建造、供奉太阳神的山峰的古典记忆已经消逝，几乎没有罗马人还记得贺拉斯和维吉尔在看到它时为它献上的诗句。他倒是记得，在君士坦丁信奉基督教之前，逃亡的主教西尔维斯特曾在索拉克特的石窟中藏身的传说。索拉克特石窟周围自然环境优美，非常适合隐士生活，因此坎帕尼亚最古老的修道院之一就建在这里。

卡尔曼就是选择了这片岩石荒野作为自己的坟墓。他在这里为圣西尔维斯特修建了一座修道院，或者扩建了原有的修道院；如今这座修道院依然存在。据说他还在这里建立了另外三座修道院。但由于这座山位于领事大道上，前往罗马朝圣的贵族弗兰肯人经常来访，因此几年后，他搬到了卡西诺山的本笃会修道院。

当时，到处都在修建修道院，人们向教堂供奉物品和灵魂（_pro salute_或_mercede animae_）。因为当时的世界沉浸在恐惧和无知之中，教会是世界上最迷人、最有吸引力的力量。

如果说法兰克王子出家的决定还是令人不安的话，那么更令人震惊的放弃行为则为这一决定蒙上了阴影。因为伦巴第人的虔诚国王拉奇斯本人脱下了他的紫色斗篷，换上了圣本笃的习惯。这位王子在749年破坏了和平，威胁潘塔波利斯并围攻佩鲁贾。撒迦利亚去找他，就像他去找柳特普兰德一样。这位不可抗拒的旅行者在拉齐的营地还没待上几天，就不仅放弃了攻打佩鲁贾的打算，还宣布要辞去王位。

国王、他的罗马妻子塔西娅和女儿罗特鲁迪斯在彼得墓前脱下王袍，让教皇为他们披上圣人的斗篷和面纱。他们也去了卡西诺山，伦巴第王子在修道院的一个葡萄园里挖土，当他看到弗肯兰的卡勒马涅谦卑地做着粗活时，他安慰自己，而王室的女眷们则消失在附近的尼姑庵里。但是，拉奇斯后来对自己的举动感到懊悔，这清楚地表明他并不是完全自愿的；相反，伦巴第民族奋起反抗他的无能和他所承认的罗马情结，就像哥特民族精神曾经反抗阿马利亚人的罗马倾向一样。这个党派的原则是与罗马决裂，在伦巴第人的权杖下建立一个意大利王国。伦巴第人终于满意地看到一个懦弱者的位置被一个准备实现这些想法的勇敢战士所取代。

热血沸腾的阿伊斯托夫（Aistulf）是拉齐斯的兄弟，他在帕维亚登上王位，坚定地打算实现他那些令人生畏的前任们任由教皇阻挠而无法实现的目标，他的敌对意图很快迫使教皇恢复了与弗兰肯人的关系。自从查理-马泰尔去世后，教皇就再也没有与法兰克人恢复过关系；事实上，法兰克人进行干预的想法已经完全消退了。与此同时，一件大事改变了局势，并对罗马和意大利产生了严重影响。

皮平掌握着其家族中早已成为历史的所有权力，他是其伟大父亲在其兄弟被除掉后的唯一继承人，他认为现在是他登上王位的时候了。古老的墨洛温王朝已经衰落，743 年即位的最后一位影子国王希尔德里克三世只是一个被人鄙视的王权傀儡。由皮平发起并得到日耳曼人的使徒博尼法斯热切支持的公开王位更迭早已开始，现在即将实施，但教皇的裁决就像神谕一样为这次篡位行为提供了称义的理由。对于一个自由的民族来说，从一个无能之辈的头上夺走王冠，并把它献给一个英雄的健壮的儿子，而无需顾虑他们祖祖辈辈的传承。但是，无论贵族还是平民，他们的良知都怀疑誓言是否可以违背，皮平必须安抚民众的良知。弗兰肯人在一次会议上讨论了此事，于是在 751 年，他们派维尔茨堡的布尔查德主教和圣德尼修道院院长福拉德前往罗马，向教皇询问，如果他们愿意将无能的希尔德里克从王位上废黜，并任命他光荣的公爵为国王，是否可以解除效忠誓言。撒迦利亚斯很快就意识到了这个问题的重要性，并表示赞成；他承认包括王权在内的一切权力的来源都是人民自己，但他将这一权利交由教皇确认。他并非仅仅因为害怕阿依斯图尔夫才承认篡位者，而是抓住了这个机会，让自己成为国王和人民之间的最高仲裁者。至此，对篡位者的需求提升了罗马主教的地位；这一事件成为教皇历史上最重要的时刻之一；它让教皇们确立了这样一种观点，即他们因上帝的恩典而拥有赐予和夺取王冠的权力。

撒迦利亚是否活着看到了篡位者的加冕礼尚不确定。他于 752 年 3 月 14 日去世，同年，教皇的使节博尼法斯主教任命皮平将这位伟大的克洛维斯的最后一位后裔关进修道院后，在索松的帝国大会上将基尔迪克的王冠戴在了他的头上。

虽然撒迦利亚在位十年，但他在罗马只留下了几座纪念碑。他对拉特兰教区给予了最大的关注。教皇的权力如此之大，他们的居所理应更加富丽堂皇。紧邻君士坦丁大教堂的拉特兰宫殿是教皇精神和世俗政府的中心，而梵蒂冈则是礼拜中心或使徒王子的所在地。宗主教府内有教会的档案和国库，也是教皇及其宫廷的居所。教区逐渐扩大，除了大教堂外，还包括几座小教堂、许多演说厅、三走廊或餐厅、几座小礼拜堂，其中包括著名的教皇宅邸小礼拜堂 S. Lorenzo（后称 Sancta Sanctorum）。附近还有洗礼堂、圣施洗者修道院、圣约翰修道院、圣安德鲁修道院和圣巴托洛梅奥修道院，可能还有另一座圣斯蒂芬修道院和第四座圣谢尔盖修道院和圣巴克斯修道院。因此，所有这些建筑就像今天的梵蒂冈一样，形成了一座布局迷宫般的小城。

撒迦利亚扩大了宗主教府，并对其进行了更华丽的装饰。他在宫殿的正面建造了一个门廊和塔楼。这座建筑后来被称为教皇撒迦利亚斯的宫殿，或用当地方言称为 "Casa maggiore"。门廊上装饰着绘画；人们从门廊爬上塔楼，塔楼上有一个三联画，上面用色彩描绘了世界各国。通过这种方式，罗马伟大的世界意识得以延续，阿格里帕的_Orbis pictus_、帝国时期的世界地图和城市规划都源于这种意识。

这位教皇没有修建新教堂。需要指出的是，罗马的建筑业已经有一段时间没有大的成就了。早在七世纪，罗马城就已经布满了教堂，因此人们有足够的精力来维护现有的教堂。扎卡里亚斯用丝毯装饰了许多大教堂，祭坛上铺着丝毯，中殿的柱子间也铺着丝毯。这些华丽的东方织物用起来非常奢侈。教皇书》明确指出，撒迦利亚为圣彼得大教堂制作的祭坛布上用金色织物描绘了基督诞生的场景。

同一位教皇为开垦荒凉的坎帕尼亚所做的努力也值得称赞。一段时间以来，坎帕尼亚城失去了来自非洲的补给，最近又失去了卡拉布里亚和西西里的粮仓，因此教皇们一定非常希望增加农业援助的来源。教会分散的庄园提供了从伊特鲁里亚和拉丁姆运来的物资，但随着罗马人口的增长和许多农村居民从伦巴第人手中逃到罗马城，需求也随之增加。也许当时坎帕尼亚的荒废情况并不像今天这样严重，但由于缺乏自由的所有者，荒废情况迅速增加。虽然教会通过购买和捐赠的方式获得了越来越多的土地，但由于无法进行大规模的殖民化，因此无法挽救这种局面。不过，当时的教皇们为开垦坎帕尼亚所做的努力始终值得称赞。

非常值得注意的是，撒迦利亚建立了五个_domus cultae_或农庄，在这些农庄里建立了殖民地。第一个是 Lauretum，还有姓 Paonaria 的马萨 Fontejana，似乎是 Aurelia 大道上的一个大庄园。第二个叫 S. 塞西莉亚（S. Cecilia），这个名字来自提布尔坦路第五块里程碑上的一座小教堂。教皇在距罗马 14 英里的托斯卡纳领地创建了第三个_Domus culta_，但没有命名。最后，他获得了安提乌斯和福米亚的领地，这些领地无疑位于古安提乌姆附近的沃尔西人领地。

教会在罗马领土上的殖民从来都不是全新的建立，而总是在废弃的古代别墅和村庄中定居。加比、凯雷、拉比科、菲库莱亚等荒废的古城镇，甚至海伦娜-奥古斯塔的别墅所在的苏博古斯塔等帕提斯，都被建立为主教教区，而农业殖民地则出现在以前的罗马庄园和被毁坏的帕提斯（其废墟可以重新居住）。

然而，教会耕种的土地产量并不高。大约在 715 年，格里高利二世将 48 处庄园的收入捐献出来，用于维护圣彼得教堂的灯火，这些庄园散布在阿纳尼最远的地方，并有橄榄树林。这些地块被分给了恩菲图斯的罗马大人物，可能只收取很少的利息。因此，扎卡里亚斯将 Patrimonium Labicanum 中的马萨-佩拉吉亚纳（Massa Pelagiana）借给了 Comes Filicarius，将马萨-加洛伦（Massa Gallorum）和阿皮亚纳（Appiana）借给了罗马人克里斯托弗罗斯（Christophorus）。这其中还包括古老的加比（Gabi），尽管仍有一位主教拥有它的所有权，但它已沦为一个基金。
